# Transcript of Pepper&Carrot Episode 21 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 21 : Le Concours de Magie

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Écriture|1|False|À la demande générale, la ville de Komona présente le Concours de Magie
Écriture|2|False|Grand Prix de 50 000Ko
Écriture|3|False|Pour la plus impressionnante démonstration magique ! Entrée : 150Ko Nouvelle arène géante et sécurisée Komona Azarday, 10 AirMoon
Écriture|4|False|INVITATION SPÉCIALE
Pepper|5|False|Je suis prête ! Allez, Carrot. On y va !

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Toujours certaines de ne pas vouloir venir avec nous ?
Cayenne|2|False|Certaines. On fait de la sorcellerie à Chaosah, pas du spectacle !
Écriture|3|False|Le KOMONAN
Écriture|4|False|INAUGURATION DE LA NOUVELLE ARÈNE AUJOURD'HUI
Écriture|5|False|DES HABITANTS INQUIETS POUR LEURS IMPÔTS
Écriture|6|False|VENTE À GUICHET FERMÉ : LE SUCCÈS AU RENDEZ-VOUS !
Écriture|7|False|TENSIONS POLITIQUES EN TERRE DE AH
Écriture|8|False|AH OCCUPE À PRÉSENT 80% DES TERRITOIRES
Écriture|9|False|VOUS AVEZ UNE BONNE VUE !
Pepper|10|True|Merci de me laisser participer !
Pepper|11|True|Je gagnerai ! Promis !
Pepper|12|False|À ce soir !
Cayenne|14|False|...
Son|13|False|Vlan !

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|2|False|Clap
Maire de Komona|1|False|En tant que Maire de Komona, je déclare le second Grand Concours de magie ouvert !
Maire de Komona|3|True|Je sais que vous attendiez cet événement avec impatience !
Maire de Komona|4|False|Merci d'avoir fait le déplacement depuis les quatre coins d'Hereva pour découvrir notre grande arène ultra-sécurisée !
Maire de Komona|5|False|Passons maintenant à la présentation des participantes !
Carrot|6|True|Z
Carrot|7|True|Z|nowhitespace
Carrot|8|False|Z ...|nowhitespace
Pepper|9|True|Carrot ?! Mais qu'est-ce que tu fais ?!
Pepper|10|True|Réveille-toi ! Ça commence !
Pepper|11|False|Et tout le monde nous regarde !
Son|12|False|Pok !

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|3|False|Clap
Maire de Komona|1|True|Adepte de la magie mortellement revivifiante de "Zombiah", nous avons l'honneur d'accueillir...
Maire de Komona|2|False|CORIANDRE !
Maire de Komona|4|True|La faune et la flore n'ont aucun secret pour cette sorcière d'"Hippiah" ! Veuillez applaudir...
Maire de Komona|5|False|CAMOMILLE !
Maire de Komona|6|False|Et maintenant, grâce aux prouesses techniques de Komona, voici, en exclusivité mondiale...
Son|7|False|Flop !
Maire de Komona|8|True|...une sorcière des fonds marins maîtrisant la redoutable magie d'"Aquah" !
Maire de Komona|9|False|SPIRULINE !
Pepper|10|False|Aquah ?! Ici ?! Incroyable !

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|9|False|Clap
Carrot|1|False|Groooo
Pepper|2|True|Carrot !
Pepper|3|True|C'est bientôt notre tour !
Pepper|4|True|Un peu de sérieux !
Pepper|5|True|Par pitié !
Pepper|6|False|Juste pour aujourd'hui !
Maire de Komona|7|True|Sorcière de la magie spirituelle et ascétique de "Ah", c'est un plaisir d'avoir parmi nous...
Maire de Komona|8|False|SHICHIMI !
Pepper|10|False|Carrot ! NON !!!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|7|False|Ha !
Maire de Komona|1|False|À présent, voici le tour de cette mystérieuse participante, qui s'est inscrite anonymement pour représenter la flamboyante magie de "Magmah"...
Maire de Komona|3|True|OH ! Quelle surprise ! Oui, c'est bien elle ! Il s'agit de...
Maire de Komona|4|False|SAFRAN !
Son|2|False|Flap !
Maire de Komona|6|False|Ah ! Il semblerait qu'une participante ait déjà un problème !
Son|5|False|Plouf !
Maire de Komona|8|False|Mademoiselle !! Veuillez retourner à votre place !!
Pepper|9|False|Caaarrott ! NON !
Son|10|False|Dzing !
Pepper|11|False|?!
Son|12|False|Splash !

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Ha-ha ! Merci, Spiruline ! Et désolée...
Pepper|2|True|Où vas-tu, toi ?!
Pepper|3|False|REVIENS !
Maire de Komona|4|True|Hem ! Voici donc notre dernière participante, de la magie de... euh... l'inqualifiable "Chaosah"...
Maire de Komona|5|False|PEPPER !
Maire de Komona|6|False|En tant que grande gagnante du concours de potion, nous avons décidé de lui offrir une place de choix !
Pepper|7|False|?!...
Maire de Komona|8|False|En effet, elle fera...
Maire de Komona|9|False|... partie de notre jury !
Son|10|False|Bam
Audience|11|True|Clap
Audience|12|True|Clap
Audience|13|True|Clap
Audience|14|True|Clap
Audience|15|False|Clap
Écriture|16|False|Concours de Magie Jury Officiel
Pepper|17|False|Youpi.
Écriture|18|False|Reine Aiel
Écriture|19|False|Pepper
Écriture|20|False|Lord Azeirf
Narrateur|21|False|À SUIVRE...

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|1|False|02/2017 - www.peppercarrot.com - Dessin & Scénario : David Revoy
Crédits|2|False|Brainstorming : Craig Maloney, Quiralta, Nicolas Artance, Talime et Valvin.
Crédits|3|False|Amélioration des dialogues : Craig Maloney, Jookia, Nicolas Artance et Valvin.
Crédits|4|False|Remerciements : l'équipe d'Inkscape et particulièrement Mc.
Crédits|5|False|Basé sur l'univers d'Hereva créé par David Revoy avec les contributions de Craig Maloney. Corrections de Willem Sonke, Moini, Hali, CGand et Alex Gryson.
Crédits|6|False|Logiciels : Krita 3.2.1, Inkscape 0.91 sur Linux Mint 18.1 XFCE
Crédits|7|False|Licence : Creative Commons Attribution 4.0
Crédits|9|False|Pepper&Carrot est entièrement libre, open-source, et sponsorisé grâce au mécénat de ses lecteurs. Pour cet épisode, merci aux 816 Mécènes :
Crédits|8|False|Vous aussi, devenez mécène de Pepper&Carrot sur www.patreon.com/davidrevoy
